\documentclass[9pt]{beamer}
\usetheme{Dresden}
\usepackage{ctex}
\usepackage{multirow}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{float}
\usepackage{geometry}
\usepackage{amsmath, amssymb, amsthm}
\usepackage{makecell}
\usepackage{times}
\usepackage{fontspec}
\usepackage{array}
\usefonttheme{professionalfonts}
\usefonttheme{serif}
\setmainfont{SimSun}

\title{区间}
\author{命题：中国人民大学 \\ 验题人：王逸松~茹逸中}
\date{\today}

\begin{document}
\frame{
  \maketitle
}

\frame{
  \frametitle{问题描述}
  
  \begin{itemize}
    \item 数轴上 $ n $ 个区间 $ [l_1, r_1], [l_2, r_2], \dots [l_n, r_n] $
    \item 从中选出 $ m $ 个区间，使得
    \begin{itemize}
      \item 这 $ m $ 个区间的交集非空
      \item 最小化：最长区间的长度 - 最短区间的长度
    \end{itemize}
    \item 输出这个最小化的值
    $$ $$
    \item $ n, m \leq 5 \times 10^5 $
  \end{itemize}
}
\frame{
  \begin{itemize}
    \item 这是今年 \texttt{NOI} 最正常的一道题
    \item 嗯其他题一点也不正常（正经）
  \end{itemize}
}

\frame{
  \frametitle{得分情况}
  
  \begin{itemize}
    \item 100 分：77 人
    \item 80 分以上：127 人
    \item 60 分以上：229 人
    \item 45 分以上：262 人
    $$ $$
    \item 平均分：67.06
    \item 平均分以上：149 人
  \end{itemize}
}

\frame{
  \frametitle{得分情况}
  
  \begin{figure}
    \centering
    \includegraphics[scale=0.32]{data/statistics.png}
  \end{figure}
}

\frame{
  \frametitle{得分情况}
  
  \begin{figure}
    \centering
    \includegraphics[scale=0.32]{data/point.png}
  \end{figure}
}

\frame{
  \frametitle{讨论 \& 吐槽}
}

\frame{
  \frametitle{部分分算法 1}
  \begin{itemize}
    \item $ C(n, m) $ 枚举所有可能的选法
    $$ $$
    \item 时间复杂度 $ O(C(n, m)) $
    \item 测试点：$ 1 \sim 6 $ 
    \item 期望得分：30
  \end{itemize}
}

\frame{
  \frametitle{部分分算法 2}
  \begin{itemize}
    \item 枚举最短的区间和最长的区间，并判断是否存在这样的选法
    \item 只考虑长度在合法范围内的区间，判断是否存在某个点被覆盖了至少 $ m $ 次
    $$ $$
    \item 时间复杂度 $ O(n^3) $
    \item 测试点: $ 7\sim8 + 9 $(离散化)
    \item 期望得分：$40\sim45$
  \end{itemize}
}

\frame{
  \frametitle{部分分算法 3}
  \begin{itemize}
    \item 交换算法 2 中枚举的顺序，先枚举被覆盖了至少 $ m $ 次的点
    \item 只考虑覆盖了这个点的所有区间
    \item 将这些区间按长度排序后，局部最优的方案显然会取出序列中连续的 $ m $ 个
    $$ $$
    \item 时间复杂度 $ O(n^2) $
    \item 测试点：$ 10\sim11 + 12 $(离散化)
    \item 期望得分：$55\sim60$
  \end{itemize}
}

\frame{
  \frametitle{参考算法}
  \begin{itemize}
    \item 考虑优化掉算法 $ 2 $ 中的某一维枚举
    \item 将所有区间按长度排序，从小到大枚举最短的区间，并求局部最优解
    \item 显然最长的区间在序列中的位置不降，单调
    \item 用数据结构维护每个点被覆盖的次数，以及全局最大值
    $$ $$
    \item 时间复杂度 $ O(n \log n) $
    \item 测试点: $ 13\sim16 + 17\sim20 $(离散化)
    \item 期望得分：$65\sim100$
  \end{itemize}
}

\end{document}
